HKFP收恐嚇信 警告創辦人「可能受傷」

本港英語獨立媒體「Hong Kong Free Press」（簡稱HKFP）過去兩個月多次接獲匿名恐嚇信，指控該傳媒分裂香港及中國。其中，HKFP創辨人兼總編輯Tom Grundy上周日接獲一封香港空郵寄出、寄至其英國家庭住址信件，警告他小心行事，指「在政治圈中，如不認清敵人、自己可能受傷，如未來數年Tom發生什麼事，我（發信人）和很多人都會感到難過。」HKFP指，警方已立案調查。

根據HKFP報道，該傳媒及兩名編採人員先後接獲恐嚇信，第一次接到信件為今年8月25日，有匿名恐嚇信寄予HKFP現任及前任員工，指控傳媒撰寫偏頗、負面的中國和香港新聞，又指編採人員被外國人「洗腦」（being “brainwashed” by foreigners.）。另一封匿名信則附上50人名單，名單上有HKFP發行人、個別民運人士的名字，聲稱相關人等已被視為有罪，因他們分裂中國及香港社會。

HKFP創辨人兼總編輯Tom Grundy更接到越洋恐嚇信，他上周經自己的英國住址收到一封香港空郵容出的匿名信，內容警告他小心行事、行動前想清楚後果，又指「在政治圈中，如不認清敵人、自己可能受傷，如未來數年Tom發生什麼事，我（發信人）和很多人都會感到難過。」（原文：In politics, when one does not know ones enemies clearly, one could get hurt… I and many people would really regret if something happened to Tom in the next few years.）

另外，HKFP時事評論員Tim Hamlett上星期亦經居住地址接到恐嚇信，內附他、Tom Grundy及另一評論員Kent Ewing的自製「懸紅」照片及海報；另有恐嚇信件要求Grundy結束HKFP，離開香港、返回英國。HKFP報道指，警方已收集所有信件留為證物，並展開調查。

香港記者協會對事件表示震驚，要求警方徹查，《基本法》保障港人享有新聞自由，威嚇新聞工作者的行為絕不能容忍。